中國人民銀行限制QR支付 「靜態碼」每日交易上限500元

鑑於手機二維碼支付或有潛在風險，人民銀行發布規管掃碼支付的文件，其中自明年4月1日起，掃瞄靜態條碼支付，每日上限不得超過500元（人民幣，下同）。分析指，此舉勢對支付寶及微信支付等平台，購成一定影響。

作為中國中央行、中國人民銀行推出「條碼支付業務規範（試行）」，對條碼支付風險防範能力進行分級，設置不同的日累計交易限額。

靜態條碼風險高 故每日限額較低

根據規範，使用「靜態條碼（跟隨帳戶的固定二維碼）」支付，風險防範能力為較低的D級，無論使用何種交易驗證方式，同一客戶銀行或支付機構單日累計交易金額應不超過500元。

例如，消費者在使用微信錢包掃描靜態條碼支付時，單日使用零錢包支付的上限，不得超過500元；同時微信關聯的所有銀行卡還可以再獨立獲得500元的支付上限。

對於使用動態條碼（如手機上實時生成的條碼）進行支付，風險防範能力根據交易驗證方式不同分為A、B 、C三級，同一客戶單日累計交易限額分別為自主約定、5000元、1000元。

人行官員表示，條碼支付規範將從2018年4月1日起實施，上述額度已覆蓋絕大部分使用條碼支付付款客戶及商戶需求，但鼓勵民眾採用更為安全的動態條碼支付。

另外人行今次還明確提出，不能為追求短期的市場份額，採取「燒錢」、「補貼」等不當競爭手段。

明年4月實施 支付寶及微信受影響

中國人民大學重陽金融研究院高級研究員董希渺指出，新規實施後，消費者在街頭商販掃靜態條碼小額支付不受影響，也不影響商販收款。但如果在飯店吃一頓600元大餐，掃靜態條碼付款就有點困難了，不過可以讓收銀員掃消費者手機上生成的動態條碼，這樣其實更安全。

融360理財分析師劉銀平則表示，今次條碼支付規範影響最大的就是支付寶和微信；但新規實施之後，有利於市場參與者之間展開公平競爭。

條碼支付在內地非常流行，但有易遭盜取訊息、植入木馬病毒、黑客入侵與變造竄改等缺陷，有關案件層出不窮。

咁先進要限額呀？

無撚左QR code,蝗国係咪要用返現金

屌又要驚假鈔了

又話好方便嘅?

我覺得應該變全國性法律

香港支那寶都要跟

個補救方法 支那人真係創意滿分

垃圾國家

喂喂話國家電子支付領先過香港d人出黎講兩句

垃圾

500蚊咁先進
出一次街都唔止啦
下話

之前係唔係無上限?

好先進呀

之前係連登吹奏QR Code俾錢果班撚樣去哂邊？

飲個茶都唔止$500
每日$500真係好先進

又先進咗，香港比人拋離啦

笑撚死

朝令夕改既支共

你叫啲打手點跟？

得五百夠咩用

火未燒到嚟都唔識驚
一燒埋嚟
屎尿屁都要拎去救火就係咁

大陸啲思維真係出色

綁手綁腳咁先進

QR Code打手又去晒邊?

中國政策一向短視
乜都要快快快
有問題出現先算
慘在開始有香港人覺得呢種發展模式係先進

購成一定影響
邊撚個記者

JR
D wade
姐打羅夫
Dewi

夠鐘開會啦

「但如果在飯店吃一頓600元大餐，掃靜態條碼付款就有點困難了，不過可以讓收銀員掃消費者手機上生成的動態條碼，這樣其實更安全。」

呢度唔係好明,駭客hack左部電話之後,當人地掃你qr code,可以透過前相機反射去copy你個qr靜靜雞偷你錢

都係人地掃你,有乜咁安全?

支那寶真係好先進～

但係動態碼都仲可以一日一萬定十萬喎

唔係人地數番你，係你數人地果個 動態個種你當係whatsapp web個種qr code，每次唔同，太耐未嘟就會reset一個

但人地scan你個QR code，你點知收錢果個係唔係真收銀

唔係話好安全先進嫁咩

係囉

上面講明係俾人掃,點都係掃人安全過俾人掃
咁就算轉左個qr,前鏡頭俾人hack左,一樣可以copy你個code
就係危險在呢度

71見過有人用QR code比錢，入wechat之後又唔知禁去邊頁輸入金額50。職員掃左，唔係50呀，包煙52蚊。個大陸人又撳黎撳去。。。 個職員都忍唔住開第二部機同我收錢了

方便?

睇過有篇文話,由你confirm左俾錢個一刻,d錢已經過左落駭客度,真收錢個邊會error之類

代五毛答：咁係先進

所以支那寶都係返支那用,戶口得1千幾百,俾人偷都係偷咁多
係香港無cash俾錢都係用八達通or paywave, apple pay.......

其實幾年前電話公司都用QR code收錢
係唔知做咩支那寶出現先咁多人吹奏

7仔用支付寶要自己入銀碼架咩?

佢應該係Wechat黎。係乜支付我就唔知啦。

掃人哋500啊，你食串魚丸子要500蚊

之前D支那寶打手話八達通最多入1000都嫌少，而家支那寶限500，仲要係每日500，點睇？

香港都係限500?

你比隻雞 scan 咪找到囉

限額?
形同垃圾

JR呢？

一日過得500蚊出唔夠糧

代答：因為QR code好先進囉

今次應該係經濟問題而唔係安全問題

傻的嗎, 叫雞緊係比 cash 無痕射精

党如父母呀，每日限住你洗費免得你地咁敗家咋

五舊水夠撚晒叫雞啦
中央為左你班雞蟲健康，唔想你班日日出咁多咋

聖誕上大陸玩咗幾日，真係全程唔洗帶cash.微信網上訂長途巴士飛，主題公園飛，食飯，去酒吧買酒，一落街就滴滴（的士），去街邊無人值守夾公仔機掃code出代幣，我估微信支付覆蓋率起碼有95%以上

真係有一個上網電話搞掂晒，嗰種方便程度，真係唔到你盲反

QR CODE打手去哂邊???

香港應該唔會限500
不過之前支那寶打手話QR CODE好安全好方便
點解支那政府要限500

500

操你媽，你係咪中國人？

其實香港根唔洗學支那寶，政府推廣下等多啲小商戶都裝八達通機，根本比錢速度仲快過支那寶，拍一拍卡就得

qr code打手list
D wade
姐打羅夫
賈雨村
人生鍾嘉欣
上坂堇

香港邊洗用支那寶同微信,淨係唔洗實名登記,八達通已嬴
如果好似***咁綁埋係電話就

唔好白痴啦
香港根本無影響😂😂😂
同埋中國物價甘低
利申 支付寶用家